\documentclass[12pt]{amsart}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amssymb}
\date{\today}

\begin{document}
\section{Optimierungsproblem für die Auslegung einer PV Freiflächenanlage}

{\bf Gegeben}
\begin{itemize}
\item Lastgang des Energieverbrauchs \( P_{\text{Last}}(t) \) über einen bestimmten Zeitraum.
\item Kosten für die Errichtung der PV-Anlage, Investitionskosten \( C_{\text{Invest}} \).
\item Betriebs- und Wartungskosten der PV-Anlage über einen bestimmten Zeitraum \( C_{\text{O\&M}} \).
\end{itemize}

{\bf Entwurfsvariablen}

\begin{itemize}
\item Ausrichtung der PV-Module \( \theta \) (in Grad, z.B., bezogen auf geografische Nordrichtung).
\item Neigung der PV-Module \( \phi \) (in Grad, z.B., Winkel zur horizontalen Ebene).
\item Flächennutzengrad \( \eta_{\text{Fläche}} \) (Verhältnis der tatsächlich genutzten Fläche zur Gesamtfläche).
\end{itemize}

{\bf Zielkriterien}

\begin{enumerate}
\item Maximierung der Autarkiegrad \( AG \):
   \[ \max AG = \frac{\int_{t_1}^{t_2} P_{\text{PV}}(t) \, dt}{\int_{t_1}^{t_2} P_{\text{Last}}(t) \, dt} \]
   Dabei ist \( P_{\text{PV}}(t) \) die von der PV-Anlage erzeugte Leistung zum Zeitpunkt \( t \) und \( P_{\text{Last}}(t) \) entsprechend angeforderte Last.

\item Maximierung des Energieertrags \( E \):
   \[ \max E = \int_{t_1}^{t_2} P_{\text{PV}}(t) \, dt \]

\item Maximierung der Wirtschaftlichkeit \( W \) (oder halt Eigenverbrauch \( EV \))):
   \[ \max W \text{bzw.} EV\]
\end{enumerate}

Unter den Nebenbedingungen:

\begin{enumerate}
\item Leistungsbilanz:
   \[ P_{\text{PV}}(t) = \eta_{\text{Fläche}} \cdot P_{\text{Sonnenstrahlung}}(t, \theta, \phi) \]
   wobei \( P_{\text{Sonnenstrahlung}} \) die auf die PV-Module treffende Sonnenstrahlung ist.

\item  Lastgang:
 \( P_{\text{Last}}(t) \)  gegebener Lastgang.

\item  Ausrichtungsbeschränkung:
   \[ 0 \leq \theta \leq 360^\circ \]

\item  Neigungsbeschränkung:
   \[ 0 \leq \phi \leq 90^\circ \]

\item Flächennutzengradbeschränkung:
   \[ 0 \leq \eta_{\text{Fläche}} \leq 1 \]

\item Modell Abschattungs(winkel) : \[  \eta_{\text{Fläche}} \]

\end{enumerate}
Die Integration über die Zeit repräsentiert den Zeitraum \( [t_1, t_2] \), in dem die Auslegung gelten soll.\end{document}
